解放軍親自指導 懲教海關逐步引入中式步操 消防警察稱暫無意取代英式步操

有指解放軍駐港部隊由昨日（22日）起，派出10名駐港部隊三軍儀仗隊官兵到黄竹坑警察學院，向警隊、入境處等各大紀律部隊教授中式步操，為期兩星期，多名紀律部隊首長承認有派員到警察學院受訓，其中懲教署、海關稱會分階段引入中式步操。懲教署署長胡英明更稱希望學習中式步操，「我想㗎，我想㗎，因為我鍾意學新嘢」。

各大紀律部隊首長今日被傳媒問到有否派員參與訓練，全部首長承認有派員參與，懲教署、海關稱會分階段引入中式步操；而警務處、消防處則指現階段未有轉用中式步操的計劃。本港五大紀律部隊現時仍沿用英式步操，日後會否全面轉用中式步操，各大紀律部隊首長均沒有明確回應。

而《蘋果》記者今日再到黃竹坑警察學院直擊香港人員受訓情況，20多名香港紀律部隊人員身穿全套制服，以約10人一組一字排開，並聽從解放軍官指令立正。經解放軍官指導後，各香港人員各自嘗試中式步操，再按解放軍官指示進行中式步操。

懲教署署長胡英明表示，懲教署有派員參與警察學院的中式步操訓練，並稱早前曾邀請解放軍教官教導懲教署人員有關中式步操。

他指，將會分階段引入中式步操，強調已部署一段時間，儀仗隊將會加入中式步操。他稱相關做法也是跟隨入境處，視乎表演效果，才決定會否全面轉用中式步操。

被問到是否全面放棄英式步操，他指：「不排除呢個可能性。」被問到他會否學習中式步操，他則稱：「我想㗎，我想㗎，因為我鍾意學新嘢。」

幾時學埋摺被

唔做 gentlemen, 做土匪！折墮！

他指，將會分階段引入中式步操，強調已部署一段時間，儀仗隊將會加入中式步操。他稱相關做法也是跟隨入境處，視乎表演效果，才決定會否全面轉用中式步操。

想學咪直接講囉

我想㗎，我想㗎

想知坐監使唔使步操？

海關,入境前線好黃

都好嘅，操返中式唔好影衰英國

以後可能要改口
唔可以叫 “Yes, Sir!”
要叫 “是，長官！”

老移果套4不像wo